分享至好友和朋友圈
    犯罪喜剧电影《坏蛋必须死》即将于11月27日上映，吹响贺岁集结号。近日主演陈柏霖、孙艺珍两人登上《伊周femina》杂志封面，两人身着古典优雅服装拍摄 硬照 大片，甜蜜互动演绎 相爱相杀 ，为电影《坏蛋必须死》宣传造势。
    《坏蛋必须死》由冯小刚、姜帝圭监制，新锐导演孙皓执导，领衔主演陈柏霖、孙艺珍及主演乔振宇、申贤俊、张光、杨旭文、丁文博、朴哲民等中韩人气偶像、实力演员组成了电影的全明星阵容。据悉，电影《坏蛋必须死》由北京新力量影视文化有限公司、华谊兄弟传媒股份有限公司、南京大道行知文化传媒有限公司出品，定于2015年11月27日全面公映。
    犯罪喜剧电影《坏蛋必须死》讲述了几个中国青年相约济州岛游玩，途遇孙艺珍扮演的韩国神秘女子，结果被卷入一场犯罪案件中，只得一路逃亡化解危机的故事。电影中陈柏霖遭遇女神孙艺珍的捆绑、回旋踢、手枪指头，被虐得甚惨。但杂志拍摄现场，两人却演绎了别样的甜蜜。孙艺珍身穿白色淑女连衣裙，眼神勾人，红唇性感，脚步轻柔优雅。陈柏霖身着休闲服装，无论是搞怪动作，还是卖萌神情，都展现了他鬼马暖男的个性。两人的拍摄互动也是俏皮甜蜜，吸睛无数。从电影里到电影外，女神和暖男 相爱相杀 ，十分有戏。
    《坏蛋必须死》集结了中韩两国的实力派主创，两位主演在谈到对彼此的感觉时也是惺惺相惜。陈柏霖说 我们是同一年出道，同时出发，在这里遇到 ，并称合作十分默契，只是语言不通，难以深入交心特别可惜。孙艺珍则赞陈柏霖多才多艺，很有风度，很有趣。陈柏霖还爆料两人都喜欢吃，因此电影拍摄的时候两人分享了很多好吃的。陈柏霖的这一爆料也得到了孙艺珍本人的印证，杂志拍摄现场，孙艺珍在化妆间毫不扭捏地剥开零食，一口气吃掉三颗巧克力，孩子气的率真令人直呼可爱。
    电影《坏蛋必须死》由北京新力量影视文化有限公司、华谊兄弟传媒股份有限公司、南京大道行知文化传媒有限公司出品，上海合一科文投资合伙企业（有限合伙）、华谊兄弟国际有限公司、合一影业有限公司、福建时代众乐影业有限公司、北京鑫宝源影视投资有限公司联合出品。感谢本片独家汽车合作伙伴北京梅赛德斯-奔驰销售服务有限公司对本片的大力支持。
    陈柏霖&times;孙艺珍中韩新CP 萌酷坏VS帅美神
    当陈柏霖遇见孙艺珍，中国帅遇见韩国美，会是怎样的Story？--在11月27日上映的电影《坏蛋必须死》里，这意味着浪漫、犯罪、公路、悬疑与黑色幽默的奇妙串烧，脑洞大开，但在万能《伊周》的双人封面拍摄现场，这直接等同于一场至高级别的浪漫峰会：两位不管是相爱还是相杀，都默契到电流四溢，张力十足，完全看不出语言不通这回事儿！本来，Love就是超越国界的强力语言咩。
    我好像不是那种会突然陷入爱情，或是很快投入其中的类型。更喜欢细水长流型的交往，慢慢发现他的各方面，最好是能自然一些、长久一些。
    有些女神只负责美美地倾倒众生，而有些女神，倾倒众生不算完，还要折服众生。接演《坏蛋必须死》中智妍一角的韩国超级女神孙艺珍，这次摆明不但要收走我们的膝盖，还要炸裂我们的心！听说，电影里，她不但绑架了救过她的萌酷坏男主角陈柏霖，对着好多男人又踢又打，还主动提出挑战虐死人的极限桥段--被杀手狠狠把头按在水里40秒--远远超过导演要求的20秒，且可能这个镜头可能会被剪掉。
    但是等等，你确定，这真是孙女神？作为横扫亚洲十几年的  国民初恋 和加冕韩国电影青龙奖、百想艺术大赏、大钟奖3大影后桂冠的她，画风难道不应该像最初《醉画仙》或《假如爱有天意》、《我脑中的橡皮擦》那样，负责美美美倾倒众生吗？
    哎，你奥特了。看看不作会死的魔羯座女神这些年里都做了些什么：人家早就挑战过不伦角色、女海盗、甚至灾难片，还曾经放话， 我不是很在意形象这种东西的，反倒觉得演得越真实，才越自然越漂亮。有时候觉得浑身是灰也很有魅力！ 
    要不要这么彪悍？怀揣着忐忑的心情，《伊周》来到拍摄场地，做好了 小的们遵旨！喳！诺！请赐一丈红！ 的心理建设。不过，当孙艺珍真正走进影棚的那刻，好像又有哪里不太对。她真的是电影中那个会漂亮回旋踢的智妍吗？看起来怎么那么美美哒？和陈柏霖的互动也好有爱是怎么回事？那性感的红唇、勾人的眼神、随意放松若有若无的微笑，快把女记者掰弯了。
    其实，在孙艺珍那里，接下《坏蛋必须死》，除了因为有韩国重量级编剧、导演、制片人姜帝圭的推荐，更重要的是，这个发生在济州岛上的帅酷喜剧吸引了她。女主角智妍够神秘，功夫很精彩，还有一种萌萌的坏。
    但她没想到的是，为了一句简单的台词， 什么是韩国小娘们儿 ，对自己台词功夫要求很严的她，来来回回说了两百遍， 因为外国人说话很容易被观众听出来。我练习了很多次，很注意发音、单词等细节，才终于让自己满意地说出来了。 她还体贴地提醒大家--我说一句简单的台词都这么不容易，陈柏霖说那么多韩语太辛苦啦！
    拍摄《坏蛋》的最后一场戏，是结局的枪战场面。镜头要做后期特效，所以每个人的动作都是事先设计好的，如果一个动作错了或没配合好，就要重新来过，也许重来很多遍。 那天风很大，又要复杂地滚来滚去，大家拍了很久终于搞定，都有一种'啊，完成了'的畅快感。 说这话的女神完全没叫苦，还给了一个眼神闪闪的笑，怪不得导演夸赞她，这是很有力量的女演员，充满了魅力！
    所有人都注意到孙艺珍在拍片现场的走路方式，虽然慢慢地轻轻地，有古典淑女的优雅，却也有一种掌控全场的气场。虽然嘴角常挂着无公害微笑，眼睛弯成月牙，但只要想变得性感或者酷感，Pose立马拿来！她的性情中有一点飒爽：每拍完一组片子，都会到摄影师那里看电脑呈现，却想不到找张椅子坐一坐。
    她也有一种孩子气的率真感，即使已经到了成熟和沉稳的年纪--面对坐满化妆间的采访者翻译者陪同者，竟然毫不扭捏地剥开巧克力外包装，一口气吃掉三颗，完全不担心什么 减肥大业 ！嗯，还没忘怂恿我们也吃两个。
    女神，原来是一个多面体，打开方式，也是有很多种的啊！
    Q：是否还记得刚出道时的自己？做演员是从小的梦想吗？
    A：确实记得（笑）。很奇妙的是，我从中学开始就有做演员的梦想，考虑过要不要试试演戏，到了高中三年级，偶然遇到当时的经纪人，正式出道了，这大概是一种缘分。
    Q：第一次拍摄电视剧是什么心情？
    A：第一次拍摄电视剧是MBC的《美味美爱》，还记得生日那天，1月11日，冬天，正好在拍外景，现在想起来还觉得像是发生在昨天。虽然第一部电视剧就担任主角挺值得骄傲，也感觉幸福，但确实没什么准备，加上在汉城艺术大学一年级还没有学习系统的演技，内心还是很害怕。
    Q：从1999年开拍广告入行到现在，有没有产生过 累了，不玩了 的想法？
    A：偶然会这么想，但说认真的想法，没有。感觉很疲惫的时候，确实会冒出来一个念头， 不要再演戏了 。不过之后又会精神百倍地出发。最终说来，拍戏一直是我的爱。
    Q：作为大家心目中漂亮的女演员，为什么非要那么努力地去演一些摆脱了漂亮形象的角色？
    A：其实我从年轻的时候就总想演故事情节比较曲折复杂、很有深度的作品，相比清纯的大学生或是美丽形象的角色，我更喜欢有故事有深度的角色，像是离异女人、不伦女人。对我来说，不管外在是什么样子，都更想挑战有难度的演技，表现复杂的人物内心，思考表现多层次的她。
    Q：你试过爱情、惊悚、科幻、喜剧各种表演类型，还有别的目标吗？
    A：（笑）没有那么夸张，确实很多类型我都演过了，但真正的恐怖片还没有，还是有点怕的。动作片和犯罪片是这几年一直想要试试的。最近还想演爱情喜剧。
    Q：《坏蛋必须死》里你有机会玩回旋踢，是不是很过瘾？
    A： 是，平时我就很喜欢运动。拍摄电影《海盗》的时候，也有尝试动作戏。虽然身体很累，可是有种治愈的感觉，正能量满满！
    Q：为什么想要接下《坏蛋必须死》里神秘女子智妍这个角色？
    A：智妍非常关键，相当于故事的 钥匙 ，观众的感情起伏会跟着她，会想 这个女人为什么要这样 ，而对演员来说， 只有我知道秘密 的角色是很有魅力，很吸引人的。
    Q：你说过智妍这个角色很帅气，有粗鲁强悍的一面，你心里也藏着一个帅帅的自己吗？
    A：别看我外表非常女性化，也有比较男性的一面。比如在工作中，我就是比较有进取心的那种。以前，因为在意别人怎么看，我很少表现自己，但是经过这些年，得到了一些历练，想法也有了改变，现在一个人去旅行也不会觉得怕，自己单独出门也没关系，在很多方面变酷了。我觉得这样的我很棒。
    Q：这么温柔的你，会不会也有粗鲁时刻？
    A：只有对妈妈会大声说话。有时候在家会对妈妈说 你干嘛呀？  别来烦我！ 之类的话。烦躁的情绪一般只会在家里表达（笑）。事实上，我的性格很自由，非常淘气。亲近的朋友、家人都非常了解我这一面。我和在一起工作了很久的工作人员常开玩笑，变着法吓唬人什么的，很调皮。
    Q：之前你拍《海盗》挑战了一位女海盗，现在在《坏蛋必须死》里又对男人们又踢又打，有没有动作基因被全面激发的感觉？
    A：总的来说还是有很多帮助。这两个女性角色都很有魅力。《海盗》有很多强悍的动作戏，甚至要号令男人，相对来说，智妍倒不显得强悍了。在《海盗》中开始用刀时真的很辛苦，可后来竟然越拍越有意思。以后如果有机会，我想尝试中国武术，像《卧虎藏龙》那样，觉得如果有个刀之类的武器会比较帅（一脸向往）。
    Q：是不是到一定年龄后，才对做女人这件事有了Sense？
    A：对，30岁的时候。作为女人，作为演员，到了30岁有很多富裕的时间，演戏游刃有余了，也可以享受生活了，理想也陆续实现，想做的有很多，能做的也很多，这是现在特别觉得幸福的。
    Q：你是浪漫的人吗？是否为别人做过浪漫的事？
    A：虽然喜欢收到礼物，但是更喜欢给别人惊喜的时候，对方露出幸福的表情。我会和身边人举办惊喜派对、生日派对之类，为某个人准备类似 隐藏摄像头 的整人游戏（大家串通好制造一个场景，唯独不告诉主角，看他当场的反应，最后告诉他是假的，类似韩国知名的整人节目《隐藏摄像头》。）
    Q：希望别人怎样浪漫地对待你？
    A：如果是对方为我准备的话，我希望不是那种肉麻的浪漫。比如，我比较喜欢平时朋友间聊些深入的话题，互相写信，互相读信这种。别人会说： 为什么偏偏要互相读信呢？现在都不用信了吧！ 
    Q：爱情中，你容易被对方感动吗？
    A：我有点害怕那种之前大家不算熟悉，但对方突然对你积极表现的感觉，我好像不是那种会突然陷入爱情，或是很快投入其中的类型。更喜欢细水长流型的交往，慢慢发现他的各方面，最好是能自然一些、长久一些。
    Q：你说过20多岁喜欢有男人味的异性，现在却喜欢慈祥又温暖的男人&hellip;&hellip;
    A：好像女人都会这样吧。年轻的时候容易喜欢木讷话不多的硬汉类型，但现在碰到话不多的都会想：为什么不说话啊！现在觉得能够好好倾听，好好诉说，互相交流的状态最好，所以暖男更好。
    Q：未来有什么新戏想向大家推荐？
    A：我去年拍摄的电影《充满幸福的家》预计11月底会在韩国上映。另外，我马上要加入新的电影摄制组，影片名称是《德惠翁主》，我扮演朝鲜历史上真实存在过的末代君王的女儿。对此，我满怀期待。
    我一直都没怎么变，都是那种，有什么戏来找我，就把它拍好。我没有想着说改变风向，就想着怎么样顺着风跑得更快，我觉得这个东西比较重要。
    采访前，陈柏霖先生细心收拾好面前化妆桌上的杂物，一张揉成团的纸巾在他肢体范围达不到的角落，也要捡拾干净。室外音乐嘈杂，他也拜托工作人员关小音量。一切妥当，才绅士地抬起手示意采访者坐在对面的椅子上。
    谈话间，他时常需要确认问题里一些关键词汇的定义，思考角度后再作答复。
    发生坏的事情的时候，你会躲避，还是会迎头赶上？
     比如什么是坏的事情？你可以说一下吗？ 
    随着年龄的增长，人对善恶的判断开始变得模糊不清，你有同感吗？
     那要看你是站在怎样的立场思考这个问题&hellip;&hellip; 
    他很少迟疑，也不会对问题避而不答，只是少了非黑即白的僵硬判断。
    读书对他的性格养成影响不小。 我那时候20岁出头。因为易智言一直骂我笨，就是《蓝色大门》的导演，他说看陈柏霖那白痴样子，我说我靠不能变白痴，然后就开始看书。 他会给读过的书做分类和汇总，一番总结下来，到目前为止，最喜欢加谬。
     你身边会有朋友觉得你'想太多'吗？ 
     想太多？我觉得你们怎么想那么少？我讲过一句话，就是'想很多'的人可以选择'想很少'，可是'想很少'的人却没有办法选择'想很多'，所以我是有空间的。 他说完一笑，露出了标志性的酒窝。
    电影《坏蛋必须死》可以算作陈柏霖自己给自己的一场 不安 的颤动。初接到这个邀约他感受到一阵胆怯，就是这种胆怯，成为他参演的主要原因。不会讲韩语，更不要说用韩语演戏，也没有和韩国演员搭档过， 所以好，那就不要做简单的事情，挑难的做。 
    他从最基本的拼音法开始学习韩语，把基本的发音规则记下来，然后看剧本，抓住文法的感觉，找到重音。完全的未知带来彻底的新鲜和刺激。
    拍第一天有台词的戏时，他 真的快吓疯了 。 我一直讲错一直讲错一直讲错，然后就很气自己，陈柏霖你不是很聪明吗？没想到还是凡人一枚。 
    直到几个礼拜后，遇到一场台词有两页多的独白戏，他居然一条就过了。拍完之后，导演从很远的监视器那边走过来，跟他说： 我虽然都不知道你在讲什么，但是太棒了！ 
     重点是被留下来，被拍下来，就变历史了，就成为我的一部分这样子。所以就很开心，很肤浅。 现在陈柏霖又重新觉得自己 果然不是凡人 了。
    Q：当你可以流利地说韩文的时候，感觉怎么样 ？
    A：台词我都非常流利。可私底下的对话，还是有一点卡。然后很有成就感的地方就是，哇！终于知道宋慧乔在中国拍戏多辛苦了。她要讲很多中文嘛。
    Q：你现在说的最熟练的韩文是什么？
    A：最喜欢的一句韩语就是，原，来，如，此。这一句是万能的！（说罢用好几种语气演起了不同情况下这句话的用法）还有一句是：等一下。还有一句：开动了！最近最喜欢讲的一句话是韩语的麻油！吃饭的时候，一定要加麻油！尤其是吃烤肉的时候。
    Q：韩国电影人给你留下了什么印象？
    A：他们非常细心，注重细节。电影能拍得好看，不是没有原因的。可能是民族性的原因吧，每一个人都把自己逼得很紧。
    Q：一直在演戏，往外掏东西久了会觉得变空吗？
    A：绝对会。然而其实有时候什么都不做，才可以充电。也不是说要看很多书、很多电影，因为那些东西也会影响到你的表演，或者判断事情的基准。有时候别人做得很好，如果你去学，就变成模仿跟抄袭了。其实，在你所存在的环境下好好地生活，然后你会有感受或感觉，那个东西是最原始的、最本能的，才可以让每一个演员的轮廓更清楚，更不一样。
    Q：你具体怎么保护自己的轮廓？
    A：少看影评，试着用自己的方法去分享所看到的东西，而不是看别人。回归自己去思考事情，而不是重复跟偷窃。当然，我也会按图索骥。比如我喜欢伍迪 艾伦，他喜欢费里尼，我就会跳过去看费里尼。它其实是一条历史线，又好像一种意识流。
    陈柏霖一整年都在拍戏，一个挨着一个。原本以为可以趁拍《再见，再也不见》的时候抽空学一学韩语，为后面的《坏蛋必须死》做准备，没想到要一个人演3个角色，根本 痛苦死了 ，连空下来读书的时间都没有。随身带着保罗 奥斯特的《幻影书》才读了1/5就放下了。
    演着《坏蛋必须死》，又接到了韩寒传来的简讯，问他要不要演叫兽易小星的《万万没想到：西游篇》。其情形类似于一班高中生在放学后的篮球场边遇到了。问一句，嘿吃饭了吗，还没喔，要不要一起去吃？好啊。
    就这么又定下了一出戏。演什么都行啊。唐僧？要不要剃头？想剃就剃咯。那还是不要剃了。
    然后林依晨又打来电话问要不要一起再演个戏，导演也是合作过很多次的熟人啦，仔仔（周渝民）又是第一次一起玩，看看会不会玩出火花。于是又有了《杜拉拉追婚记》。 这个戏像个同学会，给我很舒服的感觉，我没有恐惧，我终于拍到没有恐惧的电影了。 
     所以，你问我接戏的标准，大概最重要就是看谁打电话给我吧！ 他大笑。
    Q：喜剧很难演吧？
    A：不会，还好，叫兽他们超好笑的。他出现就超好笑，而且我觉得现场气氛也很重要。我表演的时候不能笑，可是真的很好笑。（一个人笑到前仰后合&hellip;&hellip;）
    Q：《万万没想到》的唐僧，是不是要假正经？
    A：（忽然转回正经脸）我没有假正经，我是真正经。
    Q：从2005年演《情癫大圣》孙悟空到2015年演唐僧，你感触很大吧&hellip;&hellip;
    A：哇！10年了。（不顾问题是什么兀自说了下去&hellip;&hellip;）其实我一直都没怎么变，都是那种，有什么戏来找我，就把它拍好。我没有想着说要改变风向，就想着怎么样顺着风跑得更快，我觉得这个东西比较重要。
    Q：感觉像一个小人在田野里飘&hellip;&hellip;
    A：飘着飘着，对啊&hellip;&hellip;（两只手抬起在半空，手指模拟漂浮状）他不是那种盆栽，你只要固定浇花这样子，他就是在那边滚啊滚啊，变什么样就变什么样。
    Q：但你还是会严肃地对自己提要求。
    A：当然，我每接一个东西，就要做到最好。我不是那种有15年计划的人，看未来没有用，把握好每个当下，所累计的结果就是你的未来。加缪说过， 你的人生是所有选择的总和。 就是这样啊。所以你不用去想你未来十年你要做什么，你现在做的决定跟选择就是你的人生。
    Q：表演现在对你而言乐趣和魅力在哪里？
    A：角色可以给你一个释放自己的空间和环境，比如说难过、悲伤的情感。我觉得很好笑的事是，当你表演时，很多情感和自己反而是最真实的。倒是私底下真实生活里，每个人都在演，都在倔强着，都在不妥协着。其实表演才是一个机会让你做自己呢。
    陈柏霖收藏起所有与私人感情有关的内容，那种拒绝是整个采访里鲜见的 不好相处 般的决绝。不论《伊周》如何引导，说哪怕只是聊一些观点&hellip;&hellip;
     我对爱情不设框架 
    大家希望听到一些经验或者忠告&hellip;&hellip;
     没用。这是一个对社会经济的成长不会有帮助的话题。那就算了，就不要讲了。 
    塑料和塑料在一起，可再生的纸和可再生的纸在一起，可以影响环境和生活方式，但谁和谁在一起或者分开，就不会的。 讲那么多，反而会造成对自己的困扰。 
    各人的选择标准不同，要的东西不一样，没有对错。 你选物质你错了吗？没有错。那你选择心灵有错吗？也没有错。 
    那什么是错的？
     就是自己都不看好自己，还观察别人故事的人，才有问题吧。大家都太八卦了，都要从其他地方找到一些发泄的。我想要大家多看看自己的生活，真的认认真真看看自己的生命，少一点批判。 
    Q：最近有什么事情困扰你？
    A：我最不能忍受那种，明明知道很烂的东西，为什么大家还要做？明明知道不对的东西为什么还要做？这是我一直在思考的问题。 
    Q：什么样的人是让你很崇拜跟景仰的？
    A：就是可以把故事说得很漂亮的人，有时候不怎么样的故事被他们讲得好像还蛮好听。
    Q：会不会以后也像伍迪 艾伦一样，每周固定去酒吧演奏？
    A：我不知道耶。不过他真的很酷，因为他吹得很好，又很Enjoy。但是别人的人生永远只是参考，它不会变成一个标准。
    Q：有没有一直也在等着桂纶镁打电话给你？《蓝色大门》合作之后，有13年了。
    A：哈哈哈，你说一起拍戏对吗？有啊有啊。我们常通讯息，讲了快十几年了，可还没有，这是缘份吧。就是因为很在乎，所以才不想要那么快做决定。太鲁莽的东西，可能就不会那么重要，就不会等那么久。她一定也是一样的想法。我们每次聊天都在讲这个，讲电影，讲很多东西。到最后，她又忙她的，我又忙我的。而且每次我都跟她说，我们如果再在一起拍，一定会超好笑，因为第一次拍片时什么都不会，现在大家都会了很多。我们太了解彼此了，真的太熟了。
    Q：现在还有时间弹吉他吗？
    A：没有。那天回台湾就擦了一下吉他。然后钢琴也擦了一下，真的没有时间。因为乐器是需要每天相处的，有时候久久没弹了，抱着它会说，咦你怎么变得那么壮了？会有陌生感。就很像梁朝伟摸着肥皂说，哎呀，那么久没见怎么变这么瘦了？
    陈柏霖&times;孙艺珍：我们同一年出道拍第一部戏，同时出发，在这里遇到。
    Q：说说对方给你留下了什么样的印象？
    陈柏霖：我看过她的，假，如，爱，有，天，意。还有《白夜行》。她的表演真的很细腻。跟她对戏也不需要排练太多，蛮有默契的。就很可惜，语言不通，很难真的聊到心里的东西，关系就建立在角色与角色之间。
    孙艺珍：陈柏霖真的很有趣，长得也可爱。他喜欢摄影，多才多艺，就算不做演员也会有很多发展。也很有风度，虽然自己有很多韩语台词要背，很辛苦，但还是给予我很多照顾。
    Q：我们发现你们明明母语不同，合作起来却很默契！
    陈柏霖：其实我们聊戏的时候经常用手机翻译软件一边摁一边聊哈哈。还有一个很有意思的事，我们是同一年出道拍第一部戏，同时出发，在这里遇到。
    孙艺珍：对。刚才我和他一起为杂志拍摄的时候，有一些像舞蹈般的动作，大家十分合拍（笑）。
    Q：大家会在一起分享什么有趣的事情？
分享至好友和朋友圈
